［世紀難題］𩗗風，颱風，同熱帶氣旋邊個勁抽啲？

岩岩有同事問起依個問題，求氣象學家解答

各地叫嘅名唔同，冇話邊個勁啲

自己上天文台揾答案啦

Typhoon 西太平洋國家用，強度相當於Hurricane
Tropical cyclone指所有強度熱帶氣旋包括TD, TS,STS, Typhoon等